記協就警方阻礙採訪及向記者使用過度武力申請司法覆核

香港記者協會表示，今日下午就警方未能履行憲制責任及通例的要求配合傳媒採訪，甚至妨礙傳媒採訪，以及向記者使用過度武力，入稟法院，申請司法覆核。

記協表示，自6月中的示威活動開始以來，警方一直對記者採取妨礙採訪的策略，施以不必要及過度的武力，過去三個多月，記協發出多份聲明、信函及向監警會投訴，惟警務處處長及政府均未能採取有效措施改善。記協為此向法庭申請司法覆核，期望高等法院能宣布警方非法妨礙記者採訪及對記者使用過度武力，警方和政府均有責任保障新聞自由及調查對警隊的投訴。

記協表示，是次司法覆核以多個記者親身經歷的個案展示過去幾個月來，警方的失誤以及對記者的不當行為氾濫，包括對記者使用辱罵及侮辱性言辭、使用高強度燈光和頻閃燈光干擾攝錄設備、無理驅趕記者、故意遮擋記者視線導致記者無法採訪、故意不出示警察委任證或警員編號，亦有記者被毆打、被腳踢、遭噴射胡椒噴霧，有警員瞄準記者發射催淚彈及向記者投擲催淚彈，利用水炮車對準記者發射，甚至使用橡膠子彈及布袋彈射向記者。

記協主席楊健興表示，堅信言論自由和新聞自由是香港重要的基石，必須守護，期待法院發揮監察作用。

美國手足致Pelosi書

G持

Push

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

終於出手
多多錢都捐

終於做嘢